（古裝・龔水）《水燁記》

開心速遞同人故事，龔水主線，或有副線。人設可能會跟正劇稍有改動，但希望盡量人物性格不會ooc，對白會跟正劇古裝ff，使用口語。
－－－

《水燁記》故事簡介
威龍八年，龍敢威知人善任，勤政愛民，在其統治期間，國泰民安、歌舞昇平，史稱「威龍之治」。而現在，將會說一個關於紅牆內一個小宮女的故事。

——－

第一章

炎夏七月，御花園內的水池荷花綻放，淡淡花香隨風飄散。鄰近的石橋小路上，有兩名宮女正在低聲交談，偶然傳來清脆笑聲。這兩名少女約廿三四歲，身穿淡粉色紗衣長裙，秀髮繞成雙環盤在頭側，襯以小小的茱莉花飾，淡妝之下，不失清雅脫俗。

左邊宮女身材較高挑，臉上掛著陽光笑容，手拿一張小紙條，遞給身旁少女，笑道：「美香，你睇仲有無缺漏？一陣就拎去俾馬公公啦。」

林美香接過紙條，看了一看，微笑點頭道：「沒有問題啦。好在若水你同馬公公交情好，呢次先可以托佢幫我哋去京城市集買新款胭脂咋。」說罷，將紙條交回若水。

她們口中提及的馬公公，正是侍奉皇上龍敢威多年的小豹子。他自幼入宮，深得皇上寵信，經常出宮處理事務，乘著公務之便，就在後宮中偷偷地做生意買賣。每當宮女欲購胭脂水粉，都會託馬公公代為購買，這差不多是這座圍牆中公開的秘密。儘管部份妃嬪得悉此事，礙於馬公公是開國至今的老臣子，也當作看不見罷了。

熊若水將紙條摺好，不忿說道：「交咩情好呀，有邊個唔知馬公公金錢至上。今次佢仲收多我哋，貴過市價架。」

看到好姊姊心有不甘，美香知她也只是口裡說說，實則為求心頭好，早就儲起銀兩，忍不住取笑道：「曹奈坊胭脂你會捨得唔買？好啦，我哋都差唔多要返去啦，如果唔係力蓮格格又會責怪我哋架啦。」

說罷，二人正要動身離開。正當若水準備把紙條收在腰帶，南面一陣涼風吹來，把紙片吹走。她們大吃一驚，急叫：「快追。」眼見紙條愈飄愈遠，落在前面的石路上，她們快步奔過去，心想：『如果俾人執到就弊啦！』私營買賣，始終有違宮規，如果被格格知道，恐怕又不知會怎樣懲罰了。

熊若水正要伸手取回紙條，卻被石塊絆了一下，跌倒在地上，眼見有一個身影搶先一步將紙條拿走。她還未及看清眼前人是誰，就心裡一怯，低聲說道：「唔好意思…呃…張紙…」那名男子伸手欲扶起她，柔聲地慰問：「無受傷嗎？」

「無…」若水看了看腳髁，也只是輕微扭傷。心想：『呢個人聽把聲似係好人，應該會俾返張紙我啩？』她抬頭一望，眼前人臉容清秀，沈穩淡然，鼻樑上架著西洋金絲眼鏡，眉宇之間散發著自信的神采。若水怔了一下，一手撥開對方，自己爬起來，面帶厭惡道：「係你？點解你喺度架？俾返張紙我！」

面對她突然奇來的態度轉變，他臉上並無半點不悅，只是繞富趣味地微微一笑，看了看紙條，就還給若水，說道：「見到我有幾出奇？無見一排，熊姑娘仲係非常精神飽滿呢。不過呢，女仔人家，都係溫文爾雅好，如果唔係，用幾多水粉保養都無用架。」

若水一手搶回紙片，怒道：「女兒家東西，關你甚麼事！」美香聞聲也趕到，眼見平時對人唯唯是從的若水，突然對別人惡言相向，不禁內心疑惑。眼見對方身穿官服，能在此花園附近出入，想必也非低級閒職。

正當打算勸阻，免得若水得罪他人時，耳邊傳來熟悉的聲音：「美香、若水呀，你哋喺度為何事糾纏呀？」二人回頭一望，見力蓮格格正在群嬤嬤陪伴下走來，即刻上前行禮，齊聲道：「格格吉祥。」

力蓮瞪了二人一眼，示意她們退在一旁，看了看那名男子，話帶高傲地道：「龔太博咁有閒情逸致喺度賞花呀？唔係應該忙於為協助皇弟處理外族和議方案架咩？」

龔燁不慌不忙，微微一笑說道：「實在有勞格格費心，凡事有利本朝嘅，微臣自當盡力協助。」

見到龔燁這種慣常的皮笑肉不笑的態度，力蓮就早感到看不過眼，剛才在遠方，竟見自己的侍婢跟他有交談，更是不滿，說道：「實在太客氣啦。龔太博向來深得父皇信任，又係力士皇弟嘅得力助手，貴人事忙。剛才見龔太博跟我覓雪宮嘅人討論，莫非如此空閒，連我呢邊嘅事都要參上一腳？」如果說是自家宮女在宮內跟他人爭執，也太難看了。大家是聰明人，話也不說那麼白。

若水見格格欲問剛才之事，跟美香對望一下，深怕被供出托馬公公購買宮外物，連忙向龔燁打眼色示意。龔燁微微點頭，說道：「格格多慮啦，只係小小誤會，現在亦無已解決，格格無需費心。」

這人出名心思細密，眼見再問也不會有甚麼結果，力蓮著熊林二人隨她回去。若水似是有點意外龔燁並沒多說甚麼，稍稍點頭表示謝意，就急腳隨大隊離去。看著遠去的身影，他不禁苦笑，心想：『我又點會去害你呢。』

（待續）

先推，慢慢睇

留個靚名古裝龔水正啊好想睇下篇

lm古裝

留個名先，儲多啲一次過睇
感覺古裝會好搞笑

古裝好有新鮮感啊
絲打加油！期待之後會點發展

龔太博

古裝版都來了！期待後續，加油！

好正呀痴線會自動ff到佢哋個古裝樣龔太傅好型

想像龔太博係呢個樣

龔生著乜都咁型

之前個活動相
等緊正劇幾時有得睇龔水古裝

開心速遞FF場景都有機會

大力支持檸檬朱古力絲

第二章 受罰

順著迴長石徑，一行人步出御花園。路途上若水和美香均默默無聲地跟隨著眾人，二人對望一眼，心感慶幸格格沒再追問剛才的事，不禁鬆一口氣。

宮中上下均知，力蓮格格與力士皇子素有嫌隙。她向來自負自己為嫡系正統，盼望親皇弟力王被封為皇太子。然而皇上一直遲遲未有立儲 ，令皇室眾人憂心不已。近年，他對秀妃所生的大皇子力士亦甚是喜愛，更表示力王應多向兄長學習。力蓮眼見皇弟當太子的機會日漸降低，心疑龔太博為大皇子的黨羽，在背後為其出謀獻策，令其得取父皇信任。覓雪宮眾宮女自是知道主子心意，每逢見到大皇子或其親信，也避道而回，免得被主子責罰。

繞過柳樹樹叢，眾人到了覓雪宮。數名宮女出來迎接，群嬤嬤低聲跟她們交代數句，就隨格格步入殿中。

力蓮在屏風前坐下，揚一揚手，示意他人離去，隨手拿起身旁茶几上的茶杯，輕呷一口碧螺春，冷冷地道：「若水、美香你二個留低。」梨木扇門隨著宮女的離去，緩緩地關上，

熊林二人心中一凜，略帶驚慌地望向群嬤嬤，似是盼望這位資深心腹能透露半點提示。「好自為知啦…」她連忙努嘴，低聲對二人道。

她們順勢望向格格，只見力蓮面如寒冰，暗紅的脣妝下沒有一絲笑容，髮髻插著金鑲步搖，釵首為蝶形，鑲嵌紅玉，綴以穗狀金絲串飾。若水心裏一驚：『今次弊啦…』覓雪宮向來有說格格的頭飾及口紅，是代表當天心情，而這支火鳳步搖，對這裡的宮女來說，可是一個警告訊號。她望向美香，問：「點算呀？」。美香輕拍她的手：「無事嘅…」

力蓮柔聲說：「若水呀，你入咗嚟宮中幾多年呀？」若水不明所以地答：「回格格，已經有6年。」力蓮面帶微笑道：「咁你應該清楚呢度嘅規矩啦？」若水微微點頭。格格道：「咁你自己講，究竟所犯何事？」她見若水一臉茫然，憤然起來走到前方，伸手戳這名宮女的太陽穴，厲聲喝：「你真係蠢架喎！」

美香侍奉格格多年，自是了解主子心意。她悄悄地打手勢，欲給予若水提示，奈何此刻的若水心中慌亂，哪有閒暇留意身旁的好姊妹。

此時力蓮轉向美香，大聲道：「你代佢答！」美香無奈地低聲道：「後宮上下不得作私營買賣。覓雪宮上下不得跟大皇子同埋佢嘅親信有任何接觸。」

力蓮滿意地微微頷首，語氣也略為緩和道：「委託馬公公一事也罷了，佢借公營私也是公開嘅秘密，本格格亦管不著。身為女兒家在意儀容，尚可理解，你哋裝扮得體，亦為顧及覓雪宮面子。」若水美香二人聽到力蓮不追究代購胭脂一事，不禁鬆一口氣。力蓮續道：「之不過，你身為本格格嘅人，竟敢跟哪個姓龔嘅小子喺花園度糾纏！」

若水不忿地道：「冤枉呀，請格格明察，奴婢只係同美香在花園小休片刻，不慎跌倒，怎料龔太博碰巧經過⋯」美香插口道：「係呀，奴婢都可以做證架⋯」力蓮怒火中燒，喝道：「豈有此理呀，你竟敢駁嘴？」

若水眼泛淚光，一肚子冤屈無路訴。她很清楚再說甚麼也只會是火上澆油，無奈地細聲答道：「奴婢不敢。」力蓮點頭道：「量你都唔敢，乃念你無心之失，平日都算乖巧伶俐，今次小懲大戒罷了。群嬤嬤，帶若水去後園，黃昏前幫膳食房準備好柴薪。」若水低頭微蹲道：「謝格格開恩。」說罷，她就隨群嬤嬤離去了。

落日西斜，後園涼風徐徐吹來，在炎熱的天氣中帶來一絲快意。此刻的若水手拿斧頭，滿臉泥垢，香汗淋漓，實在沒有心情欣賞黃昏美景。她把斧頭放在一旁，輕手拍掉在衣衫上的柳絮，瞥見身旁竹筐接近放滿柴枝，當下精神也為之一振，趕緊拿回斧頭，盼望盡快完成工作可以稍作休息。

伴隨著咯咯的破柴聲，若水忿忿然道：「死龔燁，害我喺度劈柴！」說罷，她狠狠地揮動斧頭，粗柴應聲斷開兩邊。

「斧頭都就快俾你劈壞啦。」若水抬頭一望，只見美香攜著糕點盒走過來，笑道：「剛才格格賞賜咗啲糕點，我特登留起拎過嚟一齊食呀。」美香將盒子放在一旁，幫忙將竹筐搬到膳食房。她們沖洗手上灰塵，然後坐在石階上，拿出盒中的花生榚及杏仁糕，慢慢地品嘗。

「你呀，就忍一下脾氣啦。宮門之內隔牆有耳呀，若然俾格格知道你提起龔太博個名，又不知會如何懲罰你啦。」美香勸道：「畢竟佢係朝廷重臣，你咁樣直呼其名，傳開去會被人誤會你倆有私情架。」

若水白了一眼，搖頭道：「鬼才會跟嗰個土氣眼睛怪人有私情，恐怕只有瞎子先會睇上咁自私陰險嘅小人！」

美香見若水如此大反應，笑道：「你講到好似好了解咁…回想一下，喺花園嗰時，佢都有圍護著你，沒向格格將你供出。」她沉吟一下，說道：「莫非你倆一早相識？」只見若水臉上一紅，就知猜對了，拉一拉好姊妹的衣袖，好奇問道：「快講，怎麼會認識嘅？」

「唉，冤孽。」若水嘆氣道：「如果唔係佢，我都唔駛代父請罪，留喺度做宮女啦。」（待續）

一劈柴就諗起龔生唱you are beautiful⋯⋯
絲打加油 寫啲古裝位好仔細好想睇下篇

多謝支持呀

妹仔水劈柴印象深刻
等我諗諗有幾多梗轉到古裝版先

杏仁糕令我諗起雪雪雪古裝植入廣告
手制杏仁糕 鬆軟可口
絲加油

蕭公子賣餅
可以諗下喺京城大街放間

食花生糕同杏仁糕
擔心第時個開心速遞會唔會有古裝版雪雪雪棟喺度
唇色同髮釵代表力蓮格格心情
會唔會仲有素顏格格

如果有古裝ff，我信有呢個可能

素顏格格唔係人人有幸見到架

龔太博企喺雪雪雪前面買花生糕俾若水宮女
私心覺得叫若水姑娘好似好聽啲 熊姑娘個腦轉唔切

見到絲打講若水姑娘
諗起喺古代 龔太博咪冇得叫阿水做媽呢空囉
定係佢會幫阿水改洋名

瑪莉熊

水：你話我似熊，食蕉連皮啦

會暴力水再現
媽呢空同食蕉連皮呢樣要諗諗放唔放
因為兩樣都好現代

若水姑娘⋯好輕佻
但我鐘意諗諗

輕佻龔
諗起547
龔:mary 我真係好鍾意你（認真mode）

龔:若水姑娘誤會啦熊乃姑娘姓氏 西洋人習慣將姓氏放後 瑪莉才是姑娘洋名

第三章 初遇

若水望著染紅的雲彩，回想六年前的往事…

皇室不少人嗜吃鮮果，奈何龍敢威奉行節儉冶國，定下皇室後宮不能私用官驛。故每逢有水果當造，總會有人託鏢局將剛採摘的鮮果快馬運送，以保鮮味。熊總鏢頭見是慣常的託鏢，就放心交給自己的入室弟子秦博思負責，也叫剛成年的若水跟去學習，好等日後幫手鏢局工作。

烈日當空，京外西邊山林中傳來響亮的鏢局口號，半空中飄揚著繡有黑熊圖的鏢旗，速熊鏢局一行人馬正神色匆匆趕路。若水身穿橘黃衣衫，腰繫佩劍，騎著小白馬走在前面，一雙水汪汪的大眼不停望向四周，似是感到好奇。

「風平浪靜，這趟鏢都算輕鬆嘛。」若水對身旁的少年說道：「博思你同阿爹之前仲不斷嚇我，說押鏢危險，枉我為首次押鏢準備呢個俠女造型。」

博思對著這位青梅竹馬，心想，哪有俠女會像你的武功這麼弱，不禁莞爾道：「小心駛得萬年船嘛，總鏢頭說話不無道理嘅。不過…」他瞥見若水將部份長髮梳成高馬尾，略帶稚氣的臉兩側垂落麻花辮，很是好看，一時怔怔的望著。

少女不明所以問：「不過？」博思回過神來道：「不過真係有必要準備造型嗎？而且金剛門係用拳掌，把劍嘅作用係…？」若水答道：「正所謂輸人唔輸陣，裝飾下都好，我專誠問大姊借架。反正有事有你呢個秦鏢頭喺度嘛，就好似兒時遇險你都會保護我，所以話你似大哥真係沒錯。」博思悵然若失地道：「當然。」

行至黃昏，秦鏢頭一行人馬到樹林空地休息，若水則到馬車旁邊檢查貨物，到溪邊將木箱內的溶冰倒走，以免鮮果變壞。此時，聽到馬蹄聲由遠至近傳來，她不自覺地緊握佩劍，驚慌地四處張望。

只見一藍衫少年乘馬而來，看上去年約廿三四歲，一身書生打扮，俊俏的臉龐架著一副西洋眼鏡，『好古怪嘅打扮，不過應該唔係強盗吧。』若水心想，鬆了一口氣。少年躍鞍而下，讓馬靠近溪邊喝水。

「姑娘咁盯著陌生人，唔太好吧？」少年走近說道。若水見自己被對方發現，腼腆地別過頭。那書生沒有理會，就坐到她身旁說道：「不過亦證明在下樣子好看，才會令人看到目不轉睛吧。」他咧嘴而笑，問道：「姑娘一個獨自在樹林走動，唔怕危險咩？」

「點解要講你知喎？」若水駁道。心想，這人也未免太自來熟了吧，淡然回道：「而且我同伴只係行開咗⋯」

「姑娘誤會啦，在下並無惡意，只係難得偶遇如此貌美如花嘅姑娘，欲交個朋友啫。」那人見若水似是戒備，連忙解釋道：「還沒自我介紹，在下姓龔名燁，你叫我阿龔都可以。」

「阿公？」若水噗哧一笑，心想，這人好像很風趣，至少比起平日在鏢局對著的那些老頭子有趣得多，而且外表也比他們好看，她笑道：「好吧，見你咁有誠意，多個朋友都無妨。我叫熊若水。」

「上善若水，水善利萬物而不爭，處為人之所惡，好一個有意思嘅好名字。」龔燁點頭道。

若水見對方稱讚自己，好感漸增，說道：「既然依家係朋友，就應該幫忙一下我呢個弱質女子吧。」說罷，指向遠處兩箱鮮果，自顧自囑託龔燁處理溶冰。只聽龔燁說道：「嗯。」也當他是答應幫忙，就跑回去告訴大家找了個好幫手，自己也可以好好休息一下。

怎料，若水一回來，只見龔燁泰然自若地坐在馬旁的石塊乘涼。她心感不妙，連忙走去打開木箱，香蕉及荔枝均被溶冰水浸著，加上天氣悶熱，已開始出現變壞的跡象。若水一時慌了，隔了半响，道：「今次弊…」轉頭問：「你唔係答應幫手嗎？」

龔燁淡然道：「你幾時聽到在下明確答應？更何況，這等粗重功夫，容乜易整亂頭髮吖。」

這是哪門子的藉口？若水怒道：「君子一言既出，明明答應他人嘅事，豈能咁推卸架？」

龔燁嘴角微彎，不屑的道：「相識數十載嘅人尚且能夠出賣，何況你我認識唔夠一個時辰，就相信人未免太天真啦。」他斜望那箱漸發黑的水果，說道：「只不過少少梅花點，又唔係不能食用…」

「呢箱貢品…少少黑點都唔得呀。」若水駁道。她隨手拿起香蕉擲向龔燁，怒吼：「食蕉連皮啦你！」龔燁隨即側身避開。若水見目標沒被擊中，便提劍攻撃。龔燁眼見劍未出鞘，橫掃而來，心中一驚，便輕輕向後一躍，快馬奔馳而去。

回想昔日往事，若水還是心有不甘：「結果為免連累阿爹同鏢局，所以我就一人受罰。一日都係個賤人，害我困喺紅牆之中。」

美香勸道：「既已發生，依家也唔好再為此生氣喇，等多一年，凡年屆廿五之齡，宮女就有機會出宮啦。不過，你都算不幸中嘅大幸，運送皇室物品失職，只係充當宮女數年，已經算係輕罰，背後一定係有幸運之神眷顧呢。」

「我咁人見人愛，上天當然會眷顧我啦。我哋都差不多係時候準備晚間工作喇。」若水回復平日的笑容，邊執拾糕點盒，邊催促美香回去。

夏蟬低鳴，太博府內書房燈火通明。一個身影正全神貫注地低頭在案上書寫。

「阿燁，仲未休息？」老人龔友推門而進，說道：「工作雖然重要，但都要注意身子呀。」

「爹。」龔燁聞聲放下毛筆，趕緊扶老父到椅子坐下，說道：「夜深漸冷吖，小心著涼。」隨手給老人肩上蓋上披風。

龔友瞥見書案上的卷軸，上面繪畫著一個橙衫少女，當下笑道：「自從你娘親離開之後，都好久沒見過你繪畫人像喇…好，好，終於唔係又畫冷冰冰嘅山石…」

「只不過諗起往事，隨手畫畫啫。爹…孩兒都係送你回房休息啦。」龔燁臉上掠過一絲尷尬。

龔友輕拍兒子肩膀，笑道：「傻孩子嚟嘅，古語有話窕窈淑女，君子好逑。更何況你已到適婚之齡，有心儀對象又何需怕羞？」龔燁輕聲道：「孩兒知道。」

老人續說：「你爹我身子愈來愈差，但都想見到有人可以好好照顧你架。」

龔燁答道：「男兒志在四方，孩兒當然以事業及照顧您為先。」龔友聞言笑道：「傻孩子，如果因為照顧我，害得龔家後繼無人，他朝百年歸老，我都唔知點同列祖列宗交代。好啦，你都唔好太夜休息啦。」說罷，揮手示意不用兒子陪伴，獨自離開書房。

龔燁看著老父離去的背後，沉思不語，默默將丹青捲起放到書架上。

（待續）

古代都出現食蕉連皮係咪可以期待埋大學咁教你架？（個大學可以係四書五經嗰個）
驚整亂個髮型

好有淵源嘅二人
好想睇水水古裝時嘅俠女造型
兩條麻花辮感覺好可愛

學堂咁教你架
講起學堂，就諗起畫葫蘆

話哂都係相貌堂堂嘅有為青年，注意下儀表好應該嘅

冤孽
可惜有姿勢冇實際

龔太博識畫畫
新技能解鎖

其實佢係咪特登害到阿水做宮女
咁就可以近水樓台

會唔會有on9安出來
一翻到屋企見到on9 安就打爛野
學堂咁教你㗎
來到古代水水都係外貿協會

*外貌協會

作為學識淵博嘅接龍王朝總監
當然要識下書畫啦
鬼叫古代無p圖

佢應該絕對無心令阿水做宮女架

希望無打爛古董啦

外貌協會咁重要嘅人設當然要保留

on9安要去皇宮搵二姨 途徑打爛古董
被責罰入宮做小太監 同小凌子一齊相遇相知

做太監⋯
咁咪要⋯

古代無得偷影水水就要晝低喺夜深嘅時候。。。

丹青竟然係用嚟代替Pj圖
咁都俾你諗到 絲打好波

仲可以加啲ff上去

畫若水姑娘拎住唔同顏色嘅手帕當送咗比佢

古代男子三十而立 比較注重適婚年齡
或者太博大人會喺深夜ff同畫中若水姑娘

無法啦，朝早公事繁忙嘛

始終要俾返啲嘢安慰寂寞龔
先有動力繼續追人嘛

嗯，而且太博大人係龔家單傳

九代單傳 龔友可能會特別心急
太博大人唔同若水姑娘執多幾劑點得啊

好想快D入戲肉

太博大人好純情架咋
依家手都未拖

俾啲時間人哋升返啲好感先啦

純情到要深夜自製j圖
但太博大人抱過若水姑娘wor

只係朝早嘅偶遇
勾起回憶所以畫下圖思念下啫

無抱過啦，龔太博只係見宮女水跌倒想扶佢咋睇嚟要開返個道德營

Pish

為無檸檬嘅朱古力絲推一推

第四章 發現

晨曦微露，宮女若水完成格格的梳洗準備工夫，就稍稍離開覓雪宮，穿過迴廊，沿石路往外散步，享受片刻的悠閒時光。柔風輕吹，青澀的草味拂面而來，空氣中彌漫著薄薄的霧氣。

『果然要走動一下，清早嘅空氣真係令人心曠神怡。』若水伸一伸懶腰，靈活一下手腳。只見遠處有個熟悉的官服身影正向自己方向走來。她皺著眉頭道：「真倒楣，一大清早竟然又遇到你。」

龔燁聽後不禁失笑：「現在係接近早朝時間，遇到又有何出奇？」

若水不屑地道：「距離早朝還有足足一個時辰有多，照我睇，不過係提早回來，唔知密謀甚麼吧。」平日，她聽過不少關於黨羽間爭鬥之說，宮中更有傳言，力蓮格格藏有寫著力士皇子及其黨羽姓名的詛咒用人偶。『一定又係密謀甚麼去害格格。』

「呀熊姑娘，你未免想得太多啦啩？要密謀詭計，怎會咁容易俾你發現？」龔燁不慌不忙笑道：「妨且接龍城有多大？此路通往各處，甚為方便，不走此路嘅話，莫非有更好的選擇？咁真係還望姑娘明示啦。」說罷，他眼瞇成線，嘴角彎得更上，報以一個狡猾的笑容。

「哼，講到底不過係貪快走捷路。」若水自知說不過，扁著嘴語帶雙關地說。一直有傳，龔燁之所以年紀輕輕卻得皇上歡心，可以坐上太博之位，當中是耍手段走捷徑換來的。

龔燁聽出她的諷刺，也不痛不癢似的說：「我只係惜時如金啫。」瞥見若水臉有不忿，接著道：「講起嚟，你區區一個宮女，竟敢對我呢個一品太博如此無禮，唔怕要受罰嗎？」

「嘖，如果唔係當日欺我在先，我今日又豈要留喺度？何需對你客氣喎。」若水吐一吐舌，面無懼色地駁道。

龔燁無奈地道：「咁多年前嘅事你仲記住？玩下之嘛。點會想到有人咁單純，會信個陌生人啫。」

聽罷，若水隨手拿起地上的樹枝揮過去，怒吼：「玩咩玩呀，總之…總之你欠我㗎啦！害到一個妙齡少女白白失去六年自由自在嘅青春！」

「次次見到你都咁暴力㗎。」說罷，龔燁的手臂就吃了一擊，「好啦好啦，當我欠你啦，總言之，終有一日會還喇。」

若水略帶疑惑的問：「此話當真？」見對方點一下頭，道：「哼，你話㗎。」她說完就得意的笑著離去。

龔燁看著她的背影，輕輕嘆氣：『入宮咁耐都仲係咁天真，你知唔知會好危險㗎…』他想了想，淺淺一笑：『不過都難能可貴嘅。』就踏步上朝去。

早朝過後，大皇子龍力士與龔太博結伴離去，邊行邊繼續商討剛才朝上的議題。二人經過庭園，只見珍妮福晉身穿翠綠緞裙坐古琴前，輕撥弦線，縷縷流水般的琴音伴隨著鳥鳴從檀諸亭傳出。

「好曲。」力士拍手讚賞，快步走到愛妃的身邊，輕扶她手臂說：「你身懷六甲就好好留喺地雷宮休息嘛。」轉身問旁邊的宮婢：「慧喬，你做乜唔好好照顧福晉呀，萬一著涼又如何是好呢？」

「奴婢…」

珍妮拍了拍力士手背道：「不過係初有身孕，又何需如此大驚小怪呢，臣妾只不過見今日風和日麗，想出來走動一下，練練曲啫。」

龔燁行禮向福晉請安，瞥見珍妮眼神游離，不知是否錯覺，總覺得珍妮好像想避開力士似的。面對眼前的情況，他在思量好不好提出先行告退，畢竟現在明顯不是繼續商議政事的好時機。

力士仍沒放手，說道：「你知唔知你今次有喜，母后係何其歡喜呀，所以呢…要好好照顧身子，然後生個肥肥白白嘅小皇子。」轉頭吩咐道：「慧喬，扶福晉回去休息。」

「好啦好啦。」珍妮正要動身離開，突然叫道：「我個香囊呢？」

「甚麼香囊呀？此等小事，待會叫下人幫手搵啦，聽我講，現在先回去休息。」力士安慰愛妃。

「不！個香囊對我好緊要㗎。」珍妮執意不離去，四周張望，慌張地道：「係翠綠色，上面繡咗對鴛鴦蝴蝶。」

力士見珍妮似是對那香囊甚為喜愛，也就不好勉強她說：「好好，我幫你搵搵。」

此時，龔燁見身旁的草叢露出金黃絲穗，順勢而看，只見這正是他們要找的香囊。他正要拾起，準備交給力士之際，只覺布包內似是有塊狀硬物。

『正常入面應該係香料或者藥物，按道理唔係咁嘅形狀㗎？』他不禁狐疑，稍稍打開一看，只見內裡藏有數張紙條，上面都是一些情意綿綿的詩句，再望向署名，內心一驚：『想唔到原來你同刑部胡大人竟然係呢個關係…唔怪得咁緊張啦。』他稍微定神，偷偷將其中一張收入腰帶，其他紙條放回香囊，交還給大皇子。

「都話你係我福將喇。咁快搵到。」力士笑容滿面接過，並沒發現異樣，就把香囊還給愛妃，與她回去。（待續）

無usb就香囊傳纸仔 今次太博唔洗生眼挑針啦，不過無野好睇㖭
Jenny又係全身周圍都綠色 幾時有頂綠帽出現

生眼挑針嘅話，俾唔到太陽眼鏡佢遮

嗱，嗰頂湖水藍嚟

唔知珍妮福晉個孩兒係咪胡大人架呢

有好多可能性嘅
話唔定胡同龍都唔係

可能係啲番邦使者嘅

眼唔同色
出世嗰日會俾人發現

孩兒對眼係綠色就精彩

但係 珍妮福晉係咪真係有身孕先
會唔會夾埋個太醫扮嘢

有人發現重點了

古代太博大人都係咁八
係咪收埋威脅福晉
珍妮福晉成身綠色
古代紙仔好易爛 潮濕啲字就化開曬
太博大人要小心保存證據啊

之後就會知

PISHHHHHHHHHHHHHHHHHHH
等更文

第五章 得悉

回到府中，龔燁換過衣衫，在書房對著方才偶然發現的紙條反覆思量，就將它放入長形錦盒中，心想：『此事牽連甚廣，事關重大，單憑一張紙條亦未必可以取信於皇上，都係一動不如一靜罷。』

數日後，龍敢威身體抱恙，各官員亦因此不用上早朝。龔燁乘閒暇之時，在府中練練書畫。此時書房房門突然打開，只見家丁前來匯報：「大皇子派人來話，邀少爺入宮相議要事。」

「有說係甚麼事嗎？」他放下手中毛筆，淡然地問道，想必也不是甚麼好事。「無。只係話希望少爺可以嘅話，當下就過去。」家丁回道。龔燁心想，這不就是沒有選擇的餘地吧，於是跟家丁道：「我稍後過去。」他將卷軸放好，就離開書房了。

烈日當空，蜻蜓在荷塘上低飛，湖面平靜如鏡，沒泛起半絲漣漪，遠處有一個湖水藍的身影在亭中走動。他來到亭前，只見力士煩躁不安地踱來踱去。原來皇上以抱恙多時未癒為名，決定舉辦全國慶典沖喜，並要求力士及力王負責籌辦是次活動。聽到這裡，就知道今次召他入宮的目的，是要相議對策。

「安排人手，乃關乎用人之道，調配工作，乃關乎權衡輕重。今次正正係王爺向皇上表現能力嘅好時機呀。」或許是因為天氣的影響，此刻，龔燁總覺得有點侷促的感覺。

力士忿然地說：「父皇呢次安排，分明就係想測試我同皇弟邊個適合做太子，根本就多此一舉！」他轉身就伸腳踢向放在石階邊的青銅花瓶。

龔燁面對這個熟悉的景象，沒把握的勸道：「王爺…別傷自己身子。」

力士顯然沒有理會，一面說一面踢：「母后朝朝夕夕希望福晉懷有王裔，好等父皇傳位於我。」噹啷一聲，花瓶被踢到倒下，力士並沒有絲亳停下來之意，怒道：「哼！結果？太子之位仍舊遲遲未立！」

「小心隔牆有耳呀…」龔燁繼續勸道。他記得皇上曾私下說：「力王雖然天資略為愚鈍，但宅心仁厚，推己及仁，具仁君嘅條件。」故遲遲未能下決定。他心知這也不好說出來，況且福晉腹中胎兒是否真的龍氏血脈也無從知曉，只是暗自忖度著，此刻該如何抽身離去。

力士哪會聽得入耳，只是踢得更起勁，花瓶躺在地上，發出噹噹聲響。他繼續抱怨道：「如今福晉有喜，我又係長子，不傳位俾我，難道傳俾嗰個癡兒力王？」

「豈有此理，邊個敢話我皇弟係癡兒？」遠方傳來一把威嚴的女聲，力蓮格格在宮婢陪伴下步入亭內。

「嘿，講錯嗎？佢連四書五經都讀唔好。」力士語帶嘲諷地回應。

「參見格格。」龔燁恭敬地行禮，並退在一旁。

力蓮頭也不回，不耐煩揮手示意免禮。她瞥見地上的花瓶，輕蔑地望了力士一眼，道：「明知唔夠我皇弟鬥就發脾氣，自己能力不足就搵外援嗎？」

「嘿，我不過係聽從父皇教晦，廣納意見，總好過力士好似傀儡咁靠你同聰王在背後出謀獻策？」力士駁道。

力蓮充耳不聞，轉身向龔燁道：「龔太博，我勸你都無必要去蹚呢淌渾水喇。相信你好清楚邊個靠山更為可靠。」

「謝格格關心，下官不過是盡己本分，輔助皇子而已，並無任何偏頗之意。」龔燁面帶笑容，小心翼翼的回答道。他明知對方有意向自己招手。

力蓮哼了一聲，道：「不識時務。」這分別就是回絕的意思嘛。她無意執著，也就離去了。

她忿忿然回到覓雪宮，愈想愈氣，心想這次難得可以讓皇弟展示能力，爭取太子之位的機會，怎可能不好好把握？正所謂知己知彼百戰百勝，當務之急還是先了解敵方情況。

「若水呀，幫我辦一件事，事成之後重重有賞。」力蓮吩咐道。她知道珍妮雖為後宮，但不時協助力士處理政務，說不定從她身上會發現到一些有用消息。「你幫我送點燕窩過去俾珍妮福晉補身。」

「吓？」若水一愕，兩宮不是不和的嗎？

「福晉身懷六甲，本宮身位長輩，都好應該關心一下嘅。」力蓮盯著若水，繼續道：「返嚟回報有無發現任何異常嘅地方，如此容易，應該無問題喇？」此話說得明白－－不許失敗。

宮中上下皆知珍妮不好相處，再者地雷宮與覓雪宮勢如水火，若水帶著不情願的心情來到地雷宮。

有別於覓雪宮的沉穩典雅，地雷宮的佈置帶有點異國情調之感覺，翡翠屏風上鑲嵌著玉片，透著淡綠色的光茫，與旁邊的孔雀羽毛裝飾相映成趣，濃郁的香氣從薰爐滲出，彌漫著整個空間。

若水忍著嗆鼻的感覺，道明來意：「格格話知福晉辛苦，特意叫奴婢送補品過嚟俾福晉補身㗎。」

珍妮心裏疑惑：『會咁好心？』她示意身旁宮婢收下物品，道：「可以啦。」說罷，揚手示意若水離開。

「福晉呀，其實呢⋯」若水暗中盤算著拖延時間的方法，如空手而回的話，定必會被格格責罵。

珍妮不耐煩地道：「本宮需要休息，退下啦。」若水道：「不過…」

珍妮大喝：「不過甚麼？區區一個奴才，叫你退下就退下！唔好恃住上次有人撐腰，安然無恙就得寸進尺。」

珍妮見若水一面茫然，以為她詐作不知，罵道：「當年你押送貢品失職，害我無法一嚐口福，本宮向來要風得風，倘若唔係個四眼從中阻撓，向皇上進諫，早就將你送去天牢，免得留喺度篤眼篤鼻。」她愈說愈氣，就將若水趕走。

回途道上，若水心中混亂，默默想著剛才福晉所說的話。那個人是指他嗎？為甚麼要幫她？順著蜿蜒石徑，走著走著，不知不覺來到竹林，她瞧見前面一個熟悉的身影在空地上踢蹴鞠，就停下了腳步。

龔燁注意到腳步聲，一個失神就踢個空，蹴球骨碌骨碌滾到她的腳旁。

若水一手把球拾起，走前把球還給他之際，卻被石塊摔倒。龔燁快步走前伸手扶著她，柔聲地問：「無事嘛？」

若水搖頭，緩緩站起來，輕聲說道：「謝謝你。」這次她沒有拒絕他的援手。

龔燁微笑道：「小事一樁，不足掛齒。」他見若水凝視著他，默默不語，便道：「我未壞到見到你受傷唔理嘅…」

她嫣然一笑，道：「唔係呢樣…不過…謝謝你。」

龔燁一時沒明白，但擔心若水的傷，就不太理會，扶著她回去了。
（待續）

更正：多謝網友提醒，第17段打錯字
力士-》力王

更正為：「總好過力王好似傀儡咁靠你同聰王在背後出謀獻策」

推綠帽黎到古代都要踢花樽

古代宮女水成日差啲跌親跟住有人扶
一見到太博大人練習畫畫就諗起現在總監大人係咪成日喺屋企練習p圖
太博踢蹴鞠有種好可愛感覺
默默ff咗下

每日一踢

我信p圖同畫畫一樣要練

踢蹴鞠係咪好少年呢

apply咗新一落去 一路踢一路諗野
但一個人喺空地踢有種好寂寞感覺
好似冇人陪佢玩咁

龔總監喺宮中無乜朋友

明明平時交遊廣闊 但就冇咩真心朋友
水水快啲安慰佢

綠帽踢青銅花樽真係笑死我
會唔會踢斷自己隻腳先
阿水知道阿龔背地裡幫佢 印象分加唔少啦

有機會嘅話

希望無事啦都係金屬
依家唔加下之後驚扣太多

作者親身劇透
咁樣我會好期待之後嘅劇情 會催你快啲更新

我會努力加快速度
我知我更得慢

講下笑 絲打唔好有壓力
慢工出細貨啊嘛 等得㗎我
見絲打你ig都有出其他文 咁樣唔算慢啦
同埋你哋咁多位作者用自己時間咁俾心機寫同人 已經好好
加油啊

謝謝你喲
我睇返上一章時間連我自己都想吐糟自己
大家都用唔同嘅方式支持龔水
下章呢個星期出到嘅

第六章 悸動

夕陽西下，二人並肩而行。龔燁本想調侃若水笨手笨腳，但他眼見若水一路上扁著嘴，默默地垂頭不語，頓覺我見猶憐，心裡只道她遇到他還受傷了所以心情不好，本想安慰說點甚麼，但剎那間又想不到適合的言辭，就靜靜地繼續輕扶她的手臂前行。

若水看著地上那兩個影子之間的距離漸漸地增加，知道走得慢了，她也就加緊腳步跟上他的步伐，一拐一拐地靠近，嘗試拉近他倆的距離。他似是察覺到這微細的動作，不禁莞爾，悄悄地減慢腳步，繼續凝望前方走。

若水側頭凝視身旁男子，明明算是認識多年，以前卻從來沒在這麼近的距離認真細看，輪廓分明的臉龐少了平日那輕佻笑容，卻掛著一雙緊鎖的濃眉，深邃的眼眶透露著點點愁緒。『係為緊政事心煩嗎？呢個樣嘅你先係真正嘅你嗎？』

他彷是留意到身旁女孩投來的目光，轉頭對她報了一個微笑。

雲層由原來的金黃色變成薔薇色，不經不覺他們已到達宮女住處附近的月洞門外。龔燁道：「到啦。」

若水一愕，道：「咁快？！」抬頭一看，瞧見眼前的緬梔樹，就知所言非虛了。看著餘暉映照下，樹上盛開的白花格外迷人，煞是好看。心想：『喺度出入咁多年，怎麼從無發現原來宮中都有如此風光旖旎、心曠神怡嘅景色呢…』

他點一點頭，雙眼眯成一線，掛著一如以往的嬉皮笑臉，道：「難道你想見我耐啲？」若水聞言，即時縮回手。

正想反駁之時，只見美香從裡面快步走出來，問道：「你究竟去咗邊呀？去咗地雷宮咁耐，我仲以為福晉難為你呀。」

若水一時反應不來，囁囁嚅嚅道燇：「我…」心想：『該從何處說起呢？』

龔燁見狀，急忙打斷答道：「哦…佢扭傷腳，所以遲咗返啫。」他轉身擔心地問若水：「要唔要我稍後叫人送藥過嚟？」

若水連忙答道：「呃…多謝大人好意啦，之前阿爹有給過我支家傳跌打酒，我回去擦啲藥酒可以啦。」

龔燁臉有疑慮地問：「當真？」

「當真。」她回以一個陽光笑容，道：「唔記得我喺鏢局長大嗎？只係少少扭傷，沒大礙啦。」
美香忍笑看著二人的反應。

龔燁見她沒有大礙，說道： 「好啦，咁你好好休息啦。」他揮手向她倆道別，轉身離去。

晚上若水梳洗過後，坐在床邊塗藥油。美香曖昧地看著若水，哄過來問道：「熊若水，好從實招來啦。」

「招咩來咩啫！」若水別過頭，轉身向另一邊佯裝繼續塗藥酒，沒有理會美香。

「你知我講乜嘅…」美香見若水反應，偷偷一笑，故作生氣地道：「枉我當你係好姊妹，今日還在群嬤嬤嘅面前幫你講好話，搵你嗰時幫你掩飾。如果唔係嘅話，格格知你遲返，定必責罰呢。」美香邊說邊模仿格格平日截她們太陽穴的動作，說：「豈有此理呀，成個時辰都唔見人。」見若水沒理會她，繼續道：「我去準備茶點時遇到慧喬，她說你申時已經離開地雷宮喇，現在係酉時呢。講！究竟去咗邊！」

「呃…」若水支吾以對說道：「講咗扭傷囉…」

美香見到這反應，便把握機會追問道：「咁…點解龔大人會送你返嚟嘅？」

若水臉上泛起紅暈，輕聲道：「只係…剛巧遇見，又見我受傷…」

美香見若水動搖，即刻挪動身子靠近她。若水將自己迷途行到竹林，及之後弄傷腳之事一五一十說了，至於在地雷宮聽到福晉所說的話那部分，也就省略了。

「咁講佢都幾好人呀，唔係你講得咁差。我哋呢啲做奴才嘅，喺達官貴人心目中，受傷呢啲等閒事那會有人理呀，佢咁關心你仲送你返嚟喎，都唔係之前講得咁自私陰險啫。」

若水反一反白眼，駁道：「邊有啫，咁我整親都算關佢事㗎嘛，唔係還蹴球我就唔會撞到塊石啦。之前你俾熱茶燙倒，格格夠有對你噓寒問暖啦。」

美香點頭道：「所以我覺格格係唔錯嘅主子嚟㗎，佢有時仲會關心我哋呢啲下人。同埋情況又點同啫，我受傷就少一個人手服待格格，但你受傷對龔大人又無影響。除非…佢對你有好感啦。」

若水急忙道：「喂…愈講愈遠…話不可亂說呀。」

「正如碧嘉所講，女兒家最終都想有好歸宿嘛…」

若水說不過美香，打斷她道：「好啦…唔講，瞓啦。」說罷，倒在床上把被子蓋上不理會她了。

翌日，若水向力蓮格格報告後，格格只是輕責數句也沒追究。若水送糕點時，經過庭園小徑，只聽到前方傳來討論聲，她不便打擾，又只有這條必經之路，好奇心驅使下，就躲到峰石後面，側耳細聽。

（待續）

———
更文了，終於加返個cover，阿龔/龔水版遲啲再整，今章好似偏重水水多啲。（說穿了，懶）

呢個cover好靚啊
絲打同總監大人一樣 都係P圖高手

唔小心quote咗篇文
自膠

要跟總監大人學p圖啦
換臉換得我好苦

絲打p圖技術同總監大人有得揮
好期待太博大人古裝造型
嗰枝鐵打酒係咪可以外敷內服金剛門鐵打酒
果然呢度水水係會因為外貌鍾意太博大人

已經P得好靚
印象中阿蟹好似唔多拍古裝
剩係記得東宮西略
Stanley就好似多啲古裝造型用參考兼換臉

無錯，金剛門出品
唯一一個可以完美無違和咁照用
太博個古裝，諗緊
水水話諗多咗啦，人哋朋友嚟咋

或者可以用到下留人嗰個明憲宗
其實好想513佢同康華同場
或者無雙譜個太子都好似ok

多謝呀
蟹得兩套，上面嗰張係醋娘子
Stanley嗰啲睇返好多都好高職位，又太子又皇帝
書生好似得康有為
要慢慢睇

劇裡面一開始都話係普通同事啦
睇來金剛門鐵打酒流傳已久
擁有悠久歷史好野來wor

件衫地位太高
或者執執佢
最好正劇出返集嚟

記憶中無雙譜好似有啲便服都ok?
如果官服真係有啲難 最慘要p翻副眼鏡上去

遲啲睇睇
P眼鏡ok，點都係成塊臉換過

btw 較啱角度真係好難

絲打係咪睇左美圖隊長 p得咁好嘅